好奇一問, 緬甸朋友有無可能出現民間武裝組織？

呢幾日既緬甸情況, 針對中資, 一幕幕既情境如夢中片段, 其實佢地都玩到呢步, 又無大台,小隊形式, 香港就話無地理位置條件, 但緬甸西有孟加拉、東有泰國同老撾

為緬甸連登仔集氣

推1

推2

推3

推4

佢地打咗70年內戰到2021年都仲未打完，你話有無武裝組織呢？

推5

緬甸內戰（緬甸語：ပြည်တွင်းသောင်းကျန်းမှုသမိုင်း）是指在1948年從英國獨立後，緬甸國內發生的一系列持續武裝反抗活動。緬甸內戰被視作當今世界持續時間最長的內戰。[41]

日期 1948年4月2日[14]至今
(72年11個月1周又6天)

一直都有 人地有槍有炮

印度支那半島上面，大大細細既民族獨立軍多不勝數，係緬甸既邊界特別多

係，佢地少數民族都有武裝力量
幾千人甚至幾萬人都有
就算早幾年和平時期都成日同國家軍隊打仗

一早出現咗

不過呢D 主要是 小數民族武裝, 以爭取民族獨立為目標, 無心去推翻軍政府

緬甸人 需要組織自己既武裝, 以推翻軍政府做目標
即係類似 敘利亞反對派咁